\documentclass[a4paper, 12pt]{beamer}
\mode<presentation> {
  \usetheme{Madrid}
  \usecolortheme{beaver}
  \usefonttheme{serif}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{caption}[numbered]
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listing}
\author{Bruno da Silva Belo}
\title[reinforcement learning]{Reinforcement learning}
\subtitle{Aplicada no cliff walk}
\institute[UFAL] {Universidade de Alagoas}
\titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{image/ufal}}

\AtBeginSection[] {
  \begin{frame}<beamer>
    \tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Sumário}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Apresentação}
\subsection{Introdução}
\begin{frame}{Introdução}
  \begin{itemize}
  \item Haverá 3 configurações no mapa
    \pause
  \item O que é o ambiente
    \pause
  \item O que é o agente
    \pause
  \item O que é o ambiente
    \pause
  \item Rodando
  \end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Configuração}
\begin{frame}{Configuração}
  \begin{itemize}
  \item Ambiente
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Estados
      \pause
    \item Ações
      \pause
    \item Recompensa
      \pause
    \end{itemize}
  \item Agente
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Política
      \pause
    \end{itemize}
  \item Experimento
    \pause
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Primeiro mapa}
\label{sec:primeiro}
\begin{verbatim}
  @....
  .....
  ^.^..
  ^.^..
  ^.^..
  .T...
\end{verbatim}
\begin{frame}{Configuração}
  \begin{itemize}
  \item Reward
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Step = -0.1
      \pause
    \item Treasure = 0
      \pause
    \item Death = -10
      \pause
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Q-learning}
  \begin{itemize}
  \item Encontra o melhor caminho,ie, maior recompensa
    \pause
  \item É o melhor caminho?
    \pause
  \item $20\%$ de $\epsilon$-greedy, logo dado o número de ações válidas dado o
    estado $n$, então $P_{random} = \frac{20\%}{\|A_{valido}\|}$
    \pause
  \item $P_{min} = 3 * (2 * P_{random}) = 3 * (2 * \frac{20\%}{4})$
    \pause
  \item $P_{min} = 0.3$ onde $P_{min}$ é a probabilidade de morrer
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{SARSA}
  \begin{itemize}
  \item Encontra o caminho mais seguro
    \pause
  \item $P_{min} = P_{random} = \frac{20\%}{3}$
    \pause
  \item $P_{min} = 0.066$
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Segundo mapa}
\begin{verbatim}
  @....
  .....
  ^.^..
  ^.^.#
  ^.^..
  .T...
\end{verbatim}
\begin{frame}{Configuração}
  \begin{itemize}
  \item Mesma de \ref{sec:primeiro}
    \pause
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Q-learning}
  \begin{itemize}
  \item Mesma coisa do \ref{sec:primeiro}
    \pause
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{SARSA}
  \begin{itemize}
  \item Apesar do muro, ainda achou o caminho mais seguro
    \pause
  \item $P_{min} = 2 * \frac{20\%}{4} + 2 * \frac{20\%}{3}$
    \pause
  \item $P_{min} = 0.23$
    \pause
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Terceiro mapa}
\begin{verbatim}
@..
..#
..T
\end{verbatim}
\begin{frame}{Configuração}
  \begin{itemize}
  \item Reward
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Step = -10
      \pause
    \item Treasure = 0
      \pause
    \item Death = -10
      \pause
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Resultado}
  \begin{itemize}
  \item O objetivo era saber se o agente podia perceber que se ele não se
    matasse, ele conseguia achar o tesouro com a mesma recompensa de quando
    ele se matasse
    \pause
  \item Tanto o Q quanto o SARSA podiam ou não achar a melhor resposta, é
    aleatório
    \pause
  \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}